# 好奇心という力

私の強みは、私の強い好奇心である。

私は好きな物には好奇心が働き、進んで調べようとするが、興味が無い物にはあまり進んでは調べようとはしない。この言葉が、そのまま私の強みと弱みを表わしている。

私は所謂Linuxオタクである。Linuxは、オープンソースソフトウェアとして開発されたOS内部で使用されるカーネルと呼ばれる物の事、又はそのOS自体を表わす語だ。私は中学生の頃から、LinuxなどのOSに触れている。そのお陰で、自分はOSに関しての知識はあると自負している。これは明らかに自分の好奇心が強い事の表われである。

私は課題や宿題といった類が苦手である。それは、課題や宿題といった物が自分の興味の無い分野であるためである。反面、自分の趣味や興味のある事に人よりも沢山触れる事が出来た。するとやはり、課題や宿題が苦手といった私の弱点は、自分の好奇心が強い事の裏付けでもある事が言える。

勿論の事だが、私は人間社会に属している。そのために興味の範囲外の物事をやらなくてはならないという事は、これからも沢山あるだろう。しかし、私はこの強い好奇心を、そして興味の範囲外の事がしにくいという事を、自分の強みだと捉えている。なぜならば、その性格のお陰で今の知識や能力があるからだ。

私はパソコンやプログラミングの事を、この年にしてはかなり知っていると自負している。その事柄を列挙すると、Gitや、オブジェクト指向プログラミング、関数型プログラミング等だ。他の分野からは、BIOSの操作、X11の実装であるXorgの設定方法、Bashの操作方法などを挙げられる。これらの知識は、課題や宿題が苦手な事と比べても私の強み、否私の武器となるであろう。

私には苦手な事は沢山あるが、しかし私にしか持っていない物が沢山ある。それは私の事をこれからも救ってくれるだろう。
